【無聊之作】整咗個財務自由計算機

即係假設你有份狗薪
每月扣除生活開支之後押注做投資
而假設咗每年你個狗薪跟通脹增加
下年你每個月押注嘅金額又多少少
咁計落去睇吓若干年後你會有幾多錢

個計算機幫大家計撚埋未來個本金等於今日幾多錢

大家 click 吓就知都幾難贏，𠵱個 game

營多？

幾好 多謝巴打

幾好用，如果想計月供盈富，係咪入返投資收益率就得

好正
如果可以計埋目前資產落去就perfect

多謝樓豬

嗰個係一年嘅預計收益率

overflow 咗

𠵱個計算機唔係為整而整
係我想計返每年目標要賺幾多先夠
IT狗唔可以長做
一到中年就好易俾人炒

啱啱篤過
Worse case 啲大國亂印錢
一年投資起碼要有 50% 回報先可以叫向上流到

依家依啲大起大落既市 炒油波幅都可能玩到50%出黎

但你係咪 sure 每年都贏到？

我自問今年冇乜信心，仲差一年衰運先行完

諗依兩年都仲可以 但之後平穩翻果陣就唔知點
未諗好可以買啲咩

反而𠵱啲市我唔識玩，加上冇運好難學你哋咁炒

我都係鐘意打坐殘股 / 增長股多啲

咁不如你依家買定ccl做投資高位跌左80%
兩三年內有機升翻上去30 40

本身派開兩蚊息 雖然淨袋1.4
依家股價咁低又唔會再派咁高
但係遲啲個世界好翻 我覺得都幾大增長潛力

唔玩𠵱啲，我而家策略係搵一啲盈利有增長之餘但又未到合理價嘅公司

eg. 330 蚊嘅 700, 1336, 3662 etc.

都好我學下野

因為過往都奶過嘢，例如莎莎 P/S 夠好殘，但都可以繼續洗到得返 50%（跌 10% 我已經醒水走咗）

雪茄屎忽真係好難玩，同埋贏得唔光彩

另一隻 806 都係啦，P/AUM 歷史殘位，但一樣彈少回多，坐𠵱啲好易跑輸大市

睇完個數覺得人生好絕望

覺唔覺好快會有一棍向下?起碼22000

落 22000 係好事，補裂口再上

好多人計複利息剩係睇個銀碼，冇考慮埋 QE

當你考慮埋啲仆街狂印錢，你就發覺要好俾心機玩先財務自由到

當然，你唔想玩可以轉晒黃金，但咁你都係贏唔到隻 game，最多唔輸囉

巴打 你可以加埋現有資金一行落去？

同埋可唔可以講講成個concept係點
我想自己excel整一個用

open source，你如果識睇可以睇 source code

成個 concept 就假設咗你有份狗薪
每個月可以押住一部分投資 (eg. $15,000)
之後估計返你年化回報 (eg. 7%)
同埋假設每年有一定通脹率 (eg. 3%)
同每年你份狗薪跟通脹增加
到最後個本金會 roll 到幾大

不過應該唔再改，要搞其他嘢，除非之後有時間

G CHI

餐搵餐食餐餐清，洗到資產合格申請綜援，然後就自由了，輕鬆

本金相對今日果個價 你係點計？
不斷除通漲？

如果你加埋今日既資產落去 相信會好多人岩用

除返咁多年嘅複息通脹

即係冇理由賺錢就計複息，通脹又唔計返複息，做人冇得咁輸打贏要嘅

所以如果你計 12 年到，你就會發覺你狗薪投入嗰 20K = 今日嘅 15K 左右

即係啲錢貶值咗 ¼ 到

加俾你啦好煩，但要改少少 code

收入應該整埋tier或者有growth rate，正常你人工都會加

通脹90%時間 正數
投資回報 60%時間 正數都偷笑

好難

1年7%

繼續返工

你地唔好成日咁啦 ...

個個都想不勞而獲 ...

人人發達咁仲叫發達 ?

每年回報5%，碌夠20年先有HKD 10kk

加咗啦，整咗「狗薪增長率」同「最初資金」

狗薪 default 2%
通脹 default 3%

係咁唔公平，唔滿意可以自己 adjust

效果圖

tier growth rate應該合理 d ，後生加得快之後加得慢

放心，支那廢炎之後咪又大把人食好西、去旅行，有幾多人真心願意付出去達成財務自由

唔整咁複雜，都夠用啦

我會攞個平衡 唔會想犧牲一切去達到所謂財務自由

個個都想但係個個都做到咩

要由無變有，就唔會有平衡可言，除非你本身有家底

無 靠自己
咪做到退休囉 錢照儲照洗
做人點解一定要咁極端

多謝巴打超級實用

冇興趣，支那牛牛有啦

啱啱先 fix 咗少少 bugs
計得清 cache 再試

最新 default 個數係咁

唔該晒你 咁就好好用

其實個 app 啲 logic 咁撚簡單
諗唔明點解冇人寫

我上網 search 全部都係啲垃圾
剩係唔知未來嘅 $100 蚊等於而家幾錢已經冇撚用

淨係識用excel既文員仔

excel 都計到
但整個 web app 仔方便啲啫

同埋最想話俾大家聽係計複息收入一定要考慮埋通脹

如果以 3% 通脹計，10 年就貶值¼，所以長期儲 cash 係最戇鳩，美國鳩印就玩完

同埋仲樣嘢好好玩

假設你係一個醫生
每個月可以投入 7 皮狗薪
本金廿個
年化收益 7%
當人工每年加 5%
每年通脹 3%
佢 12 年就有相等今日嘅 $1588 萬本

又假如你好似本窮狗咁
每個月只可以投入皮半
都係本金廿個
當人工每年加得 2%
每年通脹 3%
你要跑贏一個醫生
個收益率就要起碼每年 30%
咁先 12 年有 $1693 萬本

所以要贏𠵱條家底不公平線
就要喺投資收益率做足功課

Thanks 巴打
企assumption 最難計

12年30%
整個PE fund好過/ 借爆佢再投資啦我就

係
除非係好高人工 一係有家底 一係就投資高手

普通人要財務自由真係好難
犧牲好多野 用極少錢 最快都要十幾年先做到

樓主可唔可以整埋條link上黎

咪𠵱條囉

好好用

年化收益7%都唔易。。。4%係合理

係 好多人做唔到

年收益4% 但通脹已經3% 根本就好難財自

其實幾好用

一次股災就玩撚完 一年想5%增長都難

唔敢計